**from:** http://www.rolang.com/archives/407

## d30 проклятий для ваших мягкотелых игроков (перевод)

![sample curse-maker](http://s1.hubimg.com/u/5846394_f520.jpg)

Неделя неблагих постов на PnPRPG подходит к концу, и напоследок мы решили порадовать вас, дорогие любители игр помрачнее, горстью переводных проклятий *(предназначенных для ваших, или для чьих-нибудь других персонажей)*.

А с оригиналом этого текста Вы можете ознакомиться [в блоге автора](http://www.rolang.com/archives/407)<!--more-->


---

Дэнни Пек сказал мне недавно:
> Я конечно жадный ублюдок, Санта, но прямо сейчас я жажду заполучить таблицу из как минимум тридцати различных проклятий, выдуманных в духе «традиционных фэнтези-сеттингов», но при этом будоражащих и интересных.     
> Я бы опробовал эти проклятия на моей группе игроков, которые крайне недовольны, когда умирают их персонажи, и для которых я давно подыскиваю альтернативное смерти временное негативное состояние (в идеале - чтобы при этом игрок не терял контроля над своим персонажем).

Они недовольны «смертью» в игре? Тогда пусть идут, и накидают себе нового персонажа.
Но, конечно, это твои игроки, и раз ты меня попросил...

### Вот тебе 30 проклятий для твоих Мягкотелых
	
1. **Стань потоком** – Все твои кости разжижаются. Теперь ты всего лишь мешок с жижей, так что тебя можно сложить  в какую-нибудь корзину. Ведущий скажет тебе, какие заклинания тебе всё ещё доступны. Однако самостоятельное передвижение и манипуляции с предметами теперь затруднительны. Впрочем, игроки поумнее могут найти преимущества и в таком положении.
	
2. **Мёдом намазано** – Теперь ты притягиваешь к себе насекомых. Они постоянно роятся и ползают вокруг тебя. Иногда они заползают на тебя, иногда сражаются друг с другом, но никогда не заботятся о собственной безопасности. Количество насекомых продолжает увеличиваться до тех пор, пока проклятье не будет снято. Аналогичное проклятие также может быть использовано относительно крыс, змей, земляных червей, детей...
 
3. **Чудная перемена** – Обменяйся сознанием с какой-нибудь зверюшкой.

4. **Не-смерть** – Ты стал ходячим мертвецом, хоть и сохранив свой собственный разум. При этом, твоя скорость передвижения снижается, гниющие куски плоти отваливаются, окружающим ты неприятен и т.п. 

5. **Изгой** – Твоя Харизма уменьшается до трёх очков. Никто не доверяет тебе. Никто не рад твоей компании. И я тебе тоже не рад. Да ты сам-то на себя посмотри...

6. **Что за чёрт!** – Неожиданно ты превращаешься в какое-нибудь совершенно беспомощное и бессмысленное создание. Например, в метровую бабочку или гигантский морской огурец с человечьим лицом.

7. **Вонючка** – Теперь ты источаешь своё собственное, отличное от всех других, зловоние. Любой, способный различать запахи, без труда узнает о твоём приближении. Все твои броски, связанные с Харизмой и Реакцией, ты совершаешь со штрафом. Все маги неподалёку от тебя имеют 15% шанса на провал заклинания, в силу того, что постоянно отвлекаются на вонь.

8. **Ленность** – Ты не можешь путешествовать с места на место или заниматься сложной деятельностью более трёх раз в день.

9. **Истощение** – Ты теряешь по одному очку в трёх *(выбранных ведущим/проклявшим - прим. пер)* способностях, каждый день.

10. **Перерождение** – Каждые три дня твоё тело начинает гнить и полностью изгнивает за 8 часов. После этого ты сбрасываешь гнильё, как змея сбрасывает кожу, и выползаешь из собственных останков вполовину меньшим, чем был (это касается размера, уровня развития, очков здоровья, силы, телосложения и проч.).

11. **Клей** – Ты ходишь последним в каждом раунде боя. Помимо того, получи -3 ловкости.

12. **Антипод Мидаса** – все драгоценные металлы, железо и сталь поблизости от тебя превращаются в свинец всего за несколько часов.

15. **Склонность ошибаться** – Время от времени, ты слышишь шум, предвещающий появление чего-то ужасного. Однако, в 5/6 случаев, это не так. Когда этот так, нечто ужасное имеет максимально возможный запас очков здоровья и наносит максимально возможный урон.

14. **Предатель** – Теперь ты физически не способен выполнять обещания, придерживаться обязательств или хранить данные тобой обеты.

15. **Египетский стиль** – Твоя голова принимает очертания головы:  
	1.Попугая;  
	2.Пса;  
	3.Кошки;  
	4.Свиньи;  
	5.Не головы животного, а человечьих ягодиц;  
	6.Крокодила;  
	7.Льва;  
	8.Шакала;  
	9.Змеи;  
	10.Жирафа (длинная шея в комплекте).  
При этом, только голова попугая способна к членораздельной речи.

16. **Рассеянность** – Ты никак не можешь запомнить, кто тебе друг, кто враг, и кто тебя атаковал в прошлом раунде. Точно так же ты не помнишь, какие заклинания тобой уже потрачены и какие (магические) предметы уже использованы. И если ты будешь колебаться и долго выбирать, что использовать следующим, Ведущий просто определит это случайным образом.

17. **Убей это дважды, всегда - дважды** – Тебя (и только тебя) преследуют призраки. Когда ты и твои товарищи убиваете что-либо, его призрак восстаёт и нападает на тебя. Он в точности соответствует состоянию убитого в момент перед его смертью, но имеет все свои первоначальные очки здоровья и сил (включая все специальные способности в количестве, достаточном как минимум для одного применения). Никто кроме тебя не может видеть или взаимодействовать с этими призраками. Подобное возрождение убитых не распространяется только на упокоенную тобой нежить, хотя, в некоторых случаях, Ведущий может и её возвратить к жизни (полноценной жизни) для того, чтобы она с яростью напала на тебя.

18. **Без сомнений, очарован** – Некто теперь манипулирует тобой так, будто на тебя наложено заклинание Очарования.

19. **Трах! Бах! Тарарах!** – Ты издаёшь ужасный шум, когда пытаешься что-нибудь делать (даже если ты пытаешься спать). 

20. **Уменьшение** – Ты ужался до десяти сантиметров росту (спроси у Ведущего, ужались ли твои пожитки вместе с тобой).

21. **Распухание** – Ты внезапно вымахал (пропорционально) до шести метров в высоту. Твои пожитки не изменили размера и часть их, ожидаемо, была подпорчена.

22. **Мутный тип** – Всё, что бы ты ни сказал будет воспринято как ложь любым персонажем игроков или Ведущего, не прошедшим успешно проверку Мудрости (даже в том случае, если ты говоришь чистейшую правду).

23. **В розыске** – Повсюду висят плакаты с твоим портретом. Каждый представитель властей в радиусе 500 км. желает поймать тебя в связи с совершённым тобой преступлением, о котором ты сам не имеешь ни малейшего представления.

24. **Хэй, Бесполезниус!** – Как по твоему, какое животное наиболее жалко и бесполезно? Вот в него-то ты и превратился. 

25. **Впечатлительность** – Ты склонен падать в обморок при виде крови (а также тяжких ран и жестоких смертей).

26. **Собери их все!** – Ноги, руки и голова так и норовят самопроизвольно отвалиться от твоего торса. После этого, они начинают жить своей жизнью и расползаются в разные стороны.

27. **Бескорыстность** – Ты отвергаешь любое предложенное тобой вознаграждение или часть найденных твоими товарищами сокровищ (в OSR-играх ты также не получаешь свою часть очков опыта).

28. **Чужой язык** – Ты можешь излагать свои мысли только на языке тех, кто максимально неприемлем и ненавидим в этих краях (исключая случай когда это – твой родной язык). *Само-собой, не имеет значения был ли известен тебе этот язык ранее.* Однако ты продолжаешь понимать речь только на языках, которые знал до получения проклятья (и совершенно не понимаешь язык, на котором изъясняешься, исключая случаи, когда он изучен тобой заранее). 

29. **Офелия** – Ты постоянно пытаешься утопиться в любом встречном колодце, бассейне, пруду, озере, ручье, реке или океане.

30. **Защитник** – Ты сделаешь всё чтобы защитить любого твоего сопартийца и/или любого другого не враждебного тебе персонажа, приняв на себя причитающийся ему урон (даже если это глупо). Особенно если это глупо.

---
	
Итак, теперь у тебя есть целых 30 проклятий. Некоторые подходят к твоему запросу с натяжкой, а некоторые не так уж и будоражат.  
Однако они –  максимум того, что ты можешь сделать с персонажами своих игроков, не становясь при этом козлом окончательно. 